【引渡惡法】警察押示威者擅進立會辦公室趕走議員 秘書處職員批警方濫權

【引渡惡法】警察押示威者擅進立會辦公室趕走議員 秘書處職員批警方濫權

建立時間 (HKT): 0620 19:29

送中惡法惹起各界反對，為避免有人衝擊立法會，行管會早於法案審議前宣佈立法會大樓實施黃色警示，批准警方進入大樓佈防。《蘋果》早前報道，6.12當日警員將立法會變成警署扣押示威者入大樓，今日再有立法會職員投訴，指當日警方任意徵用立法會職員的辦公室、趕走職員、亦對阻止的議員惡言相向，甚至趕走議員。警方在立法會大樓行使警權的做法備受質疑。

相關新聞：【引渡惡法】陳沛然再質疑醫管局病人資料系統存漏洞 急症室電腦今起規定員工登入

6.12當日下午3時，警員與立法會大樓外的示威者爆發激烈衝突，記者所見有警員將一男一女的示威者，由立法會示威區押入立法會大樓內，被多名警員將兩人帶到導賞團辦事處的房內，立法會議員莫乃光和郭榮鏗隨即上前阻止。莫乃光斥：「呢度唔係警察地方」，有警員即指「我哋係做保安」，並將兩名議員趕走，他們多次與警方理論均不得要領。莫乃光今日亦有在Facebook上載當日的情況。

今日，新同盟荃灣區議員譚凱邦指，收到一名秘書處職員投訴，該職員稱警方在6.12當日擅自入了立法會的其中一個辦公室，「趕了職員出去，也掃走枱面好多嘢，押了示威者入來」，職員感到被冒犯，質疑警方濫權。立法會職員認為，即使在黃色警示下，警員和保安都不可未經批准，進入秘書處工作人員辦公室，並要求正在處理公務的職員離開。他又質疑，黃色警示下立法會應該只批准警方在大樓內候命，而非行使警權，警方做法有違規之嫌。

相關新聞：【引渡惡法●不斷更新】民間最後通牒時限屆滿 政總基於保安明日暫停開放（附行動升級「懶人包」）

該職員希望立法會議員向行管會或立法會秘書長陳維安提出質疑，包括為何警員可以將兩個示威者押入立法會大樓職員辦公室內？為何警員及保安可以未經批准，進入立法會秘書處工作人員的辦公室？此職員擔心立法會保安會以工作需要，自行帶領警方進入議員樓層搜查。立法會秘書處回應指，已收到有議員要求在立法會行政管理委員會跟進有關事件。
-----------------------------

【登記做選民 7月2日截止】
登記方法：
。親身取表填寫及郵遞
。網上登記（可用手機登入，在選舉事務處網頁打開REO-1表格，使用免費手機應用程式Adobe Fill & Sign打開表格，再按指示填寫資料，按儲存文件並點擊分享，再電郵至 form@reo.gov.hk）

當日立法會議員莫乃光（藍箭嘴）要求警員離開立會導賞團辦事處房間，一名警員（紅箭嘴）反指非法集結有多名警員受傷，要求議員合作。

詳情可參閱選舉事務處網頁：

-----------------------------

你撐蘋果 我捐$1
支援反送中抗爭者

上一則
上一則
【短片】【引渡惡法】區議員辦事處外播6.12鎮壓片房署報警

下一則
下一則
虛報學歷騙薪40萬 地球之友前助理經理認罪候判

【引渡惡法】陳沛然再質疑醫管局病人資料系統存漏洞 急症室電腦今起規定員工登入
【引渡惡法●不斷更新】民間最後通牒時限屆滿 政總基於保安明日暫停開放（附行動升級「懶人包」）
【引渡惡法】高官今早再入禮賓府見林鄭 中午離開
【引渡惡法】新移民也積極參與抗爭 《紐時》：香港本是內地知識分子避風港
【引渡惡法】形容反送中示威為「令人嘆為觀止的美景」 佩洛西推動法案保障香港人權
【引渡惡法】適值貿易戰及建國70年 CNN︰香港反送中令北京如芒在背
【引渡惡法】鄺俊宇促調查6.12鎮壓還原真相 葛珮帆反對：警員好激氣
【引渡惡法】離地楊潤雄在《大公》「寫信」 予年輕人：冀聆聽大家聲音同行
【引渡惡法】台政府$2.5億撐港遊行？ 刑事局立案調查假訊息
【即時文摘】天堂有路？（李碧華）
【即時文摘】許志安完勝黑面娥（馮睎乾）
【即時文摘】林鄭妙計撞牆（左丁山）
【即時文摘】林鄭急問邊度買廁紙（陳也）
【即時文摘】群組大清洗（陶傑）
【即時文摘】社會與語言（古德明）
【即時文摘】好勝的女人（高慧然）
【即時文摘】5個人的暴動（曾志豪）
【即時文摘】還能戀棧下去嗎（蔣芸）
【引渡惡法】台陸委會促林鄭撤修例 陸外交部抨佩洛西唱衰「一國兩制」
【引渡惡法】盛傳為下任特首黑馬 邱騰華避談參選與否：呢個問題冇必要
【引渡惡法】明或行動升級！民陣願參與公民自發行動 胡志偉冀示威者保持和平
【反送中小店】居港30年 蔡瀾日籍契女罷市支持港人爭取自由：香港人唔係淨係掛住錢
【612中信實錄】中信扒房老闆拍片見證6.12衝突：示威者好有秩序 唔會亂衝亂撞
【引渡惡法】戴耀廷料中共必報仇 籲市民以選票捍衞抗爭成果
【引渡惡法】民陣斥警濫暴自己人查自己人 王惠芬轟投訴警察課將投訴人當罪犯
【引渡惡法】報道指德國槍械商因應香港近日政局 停供MP5衝鋒槍配件
【引渡惡法】彭博：商界取態改變 增加示威者成功機會
【引渡惡法】警入院搜捕示威者 醫管局撐醫護：不需回答不恰當問題
【引渡惡法】港實行半民主「軟威權主義」制度 陳弘毅批港府修訂《逃犯條例》自製完美風暴
【引渡惡法】林卓廷就「速龍制服冇位論」報案 朱凱廸擬提請司法覆核
【引渡惡法】醫管局網絡周一遭黑客攻擊3小時 消息稱6.12後屢遭密集式攻擊
【引渡惡法】留學生回港聲援反送中 步出機艙即被截查
【引渡惡法】政府無視民間死線 團體特首辦外無限期請願籲「勿殺害年輕人」
【引度惡法】中西區議會今開會前默哀 主席聯署信撐送中 許智峯促道歉
【引渡惡法】楊岳橋提域外法權私人草案處理陳同佳案 促政府明日前回應
【引渡惡法】黎智英 《細說中南海》果燃台開咪：社交媒體令社運更有機動性
【引渡惡法】區諾軒去信日本政界 促G20峰會關注香港修例
【引渡惡法】警隊「二哥」政總督師錄音曝光 下令強硬應對「最後通牒」
【引渡惡法】撥火指傳媒針對警察 警隊「二哥」提醒伙記：小心少少唔好俾人影到
【引渡惡法】形容「戰爭」路漫長 艾未未：港人理想定會勝利
【引渡惡法】愛港動畫師炮製90秒動畫重申五大訴求 追究濫權警暴行林鄭下台
【引渡惡法】基督教協進會促完全撤回修例平反「暴動」 籲信徒為港祈禱
【引渡惡法】保皇黨頻落區圖混淆視聽 民主派周日遍地開花街站抗謊言
【引渡惡法】運水男被6警亂棍圍毆 遭噴椒膝壓後腰吆喝「冷靜啲」
【引渡惡法】林鄭厚顏拒下台 莫乃光促重啟政改解決矛盾
【引渡惡法】百萬港人和平抗爭 《華郵》評論︰應獲頒諾貝爾和平獎
【引渡惡法】醫管局證警方仁濟醫院病房內拘捕病人 梁栢賢：影響同事工作
《蘋果》徵求警察濫權片段 還原反送中衝突真相
【引渡惡法】嘉義中學開「反送中」學堂 300人逼爆會場
【引渡惡法】區議員辦事處外播6.12鎮壓片房署報警
【引渡惡法】連登仔成功投稿《金融時報》 論述港人進化抗爭模式
【引渡惡法】再有良心救護員爆料 揭「克警」6.12攻擊急救站

陳x安：睇黎秘書處職員入面有鬼，係時候要佢地同班保安一樣填返份form報藍底表忠啦啦